急！懷疑倉鼠患上風寒 新手求幫助

事原我今日聽到自己隻倉鼠訓搞個時有噗噗聲,我懷疑佢感冒(因為我養係房度 而房間長期開冷氣).我養咗第五日(我初養好擔心佢有事已經上網整過好多資料 但係多數都係教餵藥同睇醫生..但係目前手上無呢d藥...但係我想幫到個倉鼠)想問下我可以點樣處理...我好擔心呀...
目前將原本係墊材係砂換晒抹手紙(撕開一條條)為佢保暖,同埋關晒府氣同埋開窗開門(想通風,雖然房間背風 無咩風入到房)
另外點樣教倉鼠用飲水器(我有示範按水出黎俾佢睇,都有逼佢飲 但係都唔成功) 倉鼠暫時得1個月左右
跪求倉鼠大師...

我知大家好撚嬲, 因為我地冇清算黨鐵先搞到今日咁, 但係要記得今日要去春袋報仇, 黨鐵黎緊一齊再清算！香港人加油

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

幫推....
有無幫我呀

希望有人幫到我照顧倉鼠..

我都唔識，不過陪你一齊諗吓辦法。

倉鼠仔鍾意lam嘢，佢試過lam個飲水器未？佢一日唔自己lam然後發現有水飲可能一日都學唔識。佢唔舒服可能連郁都冇力。有冇試過放細細碗水喺佢傍邊等佢飲住先？

正確做法：睇獸醫
低價做法：加溫，水瓶用維他命水，可以喂板藍根粉

未fc做法：加少少少少bb 食得既感冒藥碎片

我上網查過唔可以用碗 佢會整濕自己 會病得更嚴重 多謝你一齊幫我諗辦法
半夜三更 又無藥 佢又一直啾啾叫...好擔心

自己倉鼠自己救！
我隻嘢前排都病咗
成日唔郁 打噴嚏 眼又mak唔開
但我平時係冇開冷氣習慣
應該係轉季問題
本身墊料都係用廚房cut開
涼就加啲化妝棉剪開(冇粉塵又唔似棉花多纖維黏住)
勤啲同佢清竇
個陣係佢個水壺加咗啲止痛藥(磨粉溝落去)
過兩日好咗好多
建議試下希望你隻鼠會好返啦 畢竟都係小生命 養得就盡力俾佢平安咁過一世

倉鼠個鼻好靈敏 可能係佢唔太中意飲水瓶姐 慢慢佢會飲

但係我覺得佢唔識飲水...我逼過都唔飲...教又教過
另外佢風寒食板藍根有無效架？
btw感謝提供解方法

唔係熱感先食板藍根粉咩？
我覺得佢係冷親
btw我會試下平價方法...
睇醫生係最後方法...

唔係

板藍根天然野 ok ge

其他寵物我以前會用人用既藥
倉鼠未試過，按理應該得
通常人類bb 仔食得既藥 其他生物都食得

咁藥方面有無推介？
我會試咗板藍根先 試一兩日 無效先試少少少bb藥
最後手段先睇醫生

起左下底
發覺你原來係個一腳踏兩船既賤人
仲要食埋人地隻豬
sorry ，同賤人無野好講

我細個執過一隻返屋企養，不過係我婆婆打理。嗰時佢瞓客廁，喺個籠嘅角落頭揾個樽蓋放咗細細碗水。佢有一次唔係幾郁，我婆婆就揾毛巾加扣針整件衫仔佢著。我啲長輩都冇諗過唔係貓狗都可以睇獸醫，完全亂嚟，佢後尾又竟然冇事。陪咗我哋幾年。

我覺得你怕佢倒瀉水都要餵佢飲啊，缺水嘅話連小病都好難好。

咁好啦 我都無咩好解釋 我唔講出黎無人會知 但係我講得出黎係因為我自己都知有問題 始終問題已經解決咗
而倉鼠既問題我都唔該晒你幫我解答

明白 不過都有偏方feel 我會考慮
唔該晒您

直情係偏方啦！都話咗唔識咯！

上面有識嘅手足發表，我收檔喇。希望你隻倉鼠仔好快康服。

我聽朝會試下上面比較可信feel高既方法
非常感激您既祝福

呢度唔係法庭，唔洗解釋既

不過都講一句，從來都存在解決左
因為你制造出黎既傷害 我相信對其中一個女仔，甚至雙方都係伴隨一生
由你呢句問題已經解決左 都睇得出你個人有幾自私醜惡
唔洗客氣 倉鼠係無辜既 可惜遇到個賤人主人姐

樓主可以試下葡萄糖粉開水 藥房有得買成盒橙色既 我個隻倉鼠無試過 不過試過屋企隻雀 唔舒服開少少葡萄糖水比佢飲過 都好左😆 不過都係有其他聽落去更work既方法用左先😂

對方已經原諒咗我（同緊現任 生活得好幸福） 另一位我都有坦白講咗一切 佢繼續選擇同我一齊
雖然我無必要同師兄解釋 但係一定無師兄想像中咁惡劣
任何人都會做錯野 但係點樣補救先係重要
巴打用呢樣野標籤我 我都無辦法
掉磚黑衫人士唔係一定係壞人
正同曾經做錯過愛情選擇唔一定係壞人
好多野唔係單方面有問題 有時兩者都係問題 只係邊一面佔大數
我唔需要清白 但係我唔希望因為呢點俾師兄標籤我任何野
我呢刻只係想幫到我寵物 你當我係壞人都好 我只係想自己寵物無咁辛苦
btw 我都要多謝你幫我

但係佢唔係好識飲水

網上見過有人膠飲水 係用蜜糖 用棉花棒沾少少蜜糖 查喺飲水個粒珠嗰個位 你睇吓試吓得唔得啦

我個隻係真空飲水器 無珠珠...係咪要換

如果加少少落d糧到呢不過又會惹蟻
但你都照拎水沖住入佢水樽先啦 BTW上網睇話板藍根同葡萄糖粉都okay 佢應該唔太習慣個環境所以先無咩飲水姐！ 放耐啲會飲既 不過記住記住記住要多啲換 容易有細菌 sorry好長氣

唔會唔會我感激你至真
巴打意思係 倉鼠本身識飲水？只係唔敢飲？

係啊 因為我唔覺唔覺下依家養左四隻 有隻 開頭都唔太敢食野飲野 都要比佢覺得個環境係安全先可以 可能你唔夠細心 佢感受唔到你既愛
絲啊

定係佢飲咗你都唔知呀 你可以試吓用支可以擦得肊嘅筆 畫條水線 另一日睇下佢有冇飲度

我上網查過 倉鼠學野好快 見過就識
佢無見過同類飲水 真係無問題？
我想用板藍根粒+蜜糖呢招先 得唔得

但係倉鼠飲水量好少 會唔會唔明顯分別

無問題啦 同埋佢係寵物店都會見到其他鼠寶飲水啦~ 不過記得唔好落太多蜜糖同板藍根

我係執返黎
係星期一落大雨個晚經過涼停 有個紙皮箱 同埋有封信 信寫話有8隻倉鼠 養唔到咁多 希望有人幫到佢地 我打開得返一隻 我啦啦聲拎去金魚街問下隻倉鼠基本情況同問咗好多用具緣份

買咗*
所以我好多野都係唔識
但問咗職員 佢地話應該有一個月同埋建康既 我諗應該棄養咗一陣就遇到我

Ohhh有愛！好彩遇到你帶佢翻屋企 錦佢都應該真係病左暫時唔太想食野啊飲水個d同埋你仲開埋冷氣 如果屋企有棉花或者布架話 放d入去個籠 如果佢凍 會自己搬入去

因為睇醫生好貴
雖然我想照顧得佢好 但係消費既野可以用勞力同心機就盡量唔好使錢啦

所以呢排不停查資料同埋 買咗好多不同既糧使咗唔少錢同心機 e+重陪緊倉鼠 驚佢有咩e郁即刻做野（無開燈）

我窮學生能慳就慳啦
如果可以用其他方法解決到就唔好使咁多錢啦
使錢買玩具/糧食好過睇醫生啦既然都可以好得返 真係無辦法再睇醫生都唔遲掛...我諗

問咗個倉鼠達人，佢之前幫過好多鼠友，包括我

以下係佢嘅意見：
1) 去藥房買支最細嘅針筒，唔要注射器，直接餵水餵藥餵流質食物畀隻鼠，佢唔食嘢飲水就要強行餵

2)可以去惠康買啲bb仔食嘅嘉寶雞肉泥，用針筒餵隻鼠，一樽仔好似廿幾蚊，用保鮮紙分7份，放冰格，可以擺7日，食前解凍

希望幫到你

明白我會試下

痴線唔睇醫生？
以前帶倉鼠睇醫生都係幾舊水咋喎

睇醫生使幾舊什至過千呢個唔係我首選

我最後隻鼠係遲左帶佢睇醫生 係等緊醫生果時係我懷裡面死既
5年了
係我遺憾
諗起佢個心仲係又酸又暖

希望你唔會好似我咁啦... 生命既野唔係錢可以衡量

明白.....咁我真係要盡快決定...
因為我餵咗板藍根（3粒）
佢係會起身食野 但係經常訓
訓個時有噗噗聲...

我俾佢試一晚先...再唔得就睇醫生啦...

推

用針筒餵水比佢飲 迷你針筒qpets有得賣

已經買咗感激

加油...

以前帶我隻鼠鼠睇醫生都係3舊半, 都係感冒

鼠鼠OK?

我今朝打去預約 佢地話呢星期都full晒
但我講咗病性佢知 之後 佢叫我試下每日換墊材
（鼠鼠飲食同運動係正常）係訓搞有怪聲
另外有無推薦醫生？我岩先換咗墊材

驚佢病就睇醫生食醫生畀嘅藥
唔好拖

我會架啦我試下約第二間啦咁

同埋畀啲維他命c佢
自己磨粉溝水用針筒餵
寵物店應該會有倉鼠食嘅維他命C
冇嘅睇醫生問醫生要

幫推

比隻"物"佢 等佢可以匿係入面避寒
唔好擺係冷氣房 凍撚死佢地
水唔洗擔心 應該自己識飲
以前果隻養左兩年半 買返黎一個月
無教過佢都識飲水

睇下佢下底啲毛smooth 唔smooth
甩毛/乾硬毛就應該有事

無甩毛 軟毛
食野正常 會運動
岩先先同佢互動完（醒既時候無怪聲）
外表無特別病徵（無眼紅/無不明物質）
只係訓搞會有怪聲（一時有一時無 頻率唔定）

唔通呼吸道有問題？
以前我隻鼠鼠睇3次醫生 有1次係感冒1次係上呼吸道感染(第3次等緊果時就死左)
果時怕佢熱會開部細風扇對住佢果邊, 可能2個星期冇洗好污糟整病佢
帶佢睇完醫生食完藥再換晒墊材同洗返風扇就OK了純分享

加油阿持續關注
鼠鼠好識性
唔好好似我咁失去先後悔

我約咗3點半睇醫生

約咗3：30多謝關心

希望小病啦

如果你話睇醫生係最後選擇的話..咁應該都係只能揀偏方？
倉鼠就未試過，但舊時我媽隻狗仔肚痾佢比半份喇叭丸，感冒就比半份感冒藥
不過個量真係亂咁黎靠自己估
但隻狗都十幾年命最後壽終正寢

已經過咗一日 都無好轉 所以e+帶佢睇醫生

good job樓主
鼠鼠情況如何?

下一個到我

加油

暫報平安先
呼吸道有問題 開咗十日消炎藥
如果5日後都無改善要再覆診
暫時情況唔嚴重 但都要留意情況
圖片後補

good job bro
同我鼠鼠果時好似 都係呼吸道有問題 加緊清潔同食藥應該無問題
代鼠鼠多謝你好主人

岩岩見佢咕咕聲就餵藥
因為無醫生咁熟手 所以搞咗好耐（連儲糧都吐晒出黎）終於餵完藥
e+鼠鼠嬲咗我餵野食俾佢 佢都另轉身
我都係為佢好且

睇醫生！！！

你啲紙巾碎唔夠多 唔夠佢保暖

睇咗啦

知道

唔係有用針筒仔架咩？
好似捉起佢後頸，勁快咁唧入佢嘴仔度，放手，搞掂
最重要快狠準，真心為佢好佢會知既

係呀有工具 但係佢手隻成日出到黎狠心唔到每次餵完都嬲我

醫生有教 但係學唔到佢咗熟手

軟綿綿鼠

病咗

感覺嚴重咗....我問返醫生 醫生叫我聽日覆診..

巴絲聽日會唔會有時間幫我暫時托管鼠鼠

我都想可惜岩岩飛 人不在香港
幫推

明白我 岩岩開咗新post 招人幫我托管
希望有人幫到手

鼠鼠點阿

呢幾日都忙緊
感覺上好轉咗 但係一開冷氣就會打乞嗤 唔開就成30度熱

好轉左就好
比多d綿花同埋紙巾佢

有呀 係廳開冷氣 佢都會打乞嗤

e+係咁擔心佢

+1
希望鼠鼠健健康康啦
我以前都唔會開冷氣 不過冬天好凍佢都識自己搵一堆綿花匿埋

唔知鼠而家點
不過我之前養就會放好多棉花係籠入面
你去寵物店買啲專俾倉鼠用嘅棉花 佢就識自己砌入屋㗎啦

好qq
目前好返啦 不過目前佢心情唔好 今日唔想同我玩 我想摸佢 佢又撥開我 晏晝見佢望住我 我伸隻手佢嚇到大叫
之前都口唔係咁

我嗰隻好鬼嗲 成日走去籠門口要我摸佢
係走之前嗰幾個星期日日要我摸住佢訓
養咗兩年最後生腫瘤走咗